const quizData = [
  // 1
  {
    question: "დაალაგეთ კლებადობის მიხედვით $a = \\tan 243°$, $b = \\sin 90°$, $c = \\tan 223°$.",
    options: ["$a,c,b$", "$c,b,a$", "$a,b,c$", "$b,c,a$", "$b,a,c$", "$c,a,b$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  // 2
  {
    question: "იპოვეთ რისი ტოლია გამოსახულების $\\sin^2 x - 4 \\sin x + 7$ უმცირესი მნიშვნელობა.",
    options: ["შეუძლებელია დადგენა", "$3$", "$7$", "$-1$", "$4$", "$0$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  // 3
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რომელ შუალედშია აუცილებლად ზრდადი $y = \\sin x$ ფუნქცია?",
    options: ["$(\\frac{5\\pi}{2}; \\frac{9\\pi}{2})$", "$(\\frac{7\\pi}{2}; \\frac{9\\pi}{2})$", "$(\\frac{3\\pi}{2}; \\frac{7\\pi}{2})$", "$(\\frac{\\pi}{2}; \\frac{3\\pi}{2})$", "$(\\pi ; 2\\pi)$", "$(0 ; \\pi)$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  // 4
  {
    question: "მოცემულია ორი აცდენილი $a$ და $b$ წრფე. რამდენი მონაკვეთი არსებობს რომლის ერთი ბოლო $a$ წრფეზეა, ხოლო მეორე $b$ წრფეზე და ამ მონაკვეთის შემცველი წრფე ორივე წრფის მართობულია?",
    options: ["$1$", "$2$", "$3$", "$4$", "არცერთი", "$4$-ზე მეტი"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  // 5
  {
    question: "რამდენჯერ აღემატება $2R$ რადიუსიანი წრის $120°$-ის მქონე ცენტრალური კუთხის სექტორის ფართობი, $R$ რადიუსიანი $\\frac{\\pi}{3}$ რადიანული ზომის მქონე ცენტრალური კუთხის სექტორის ფართობს?",
    options: ["$8$", "$2\\pi$", "$\\frac{\\pi}{2}$", "$4\\pi$", "$\\pi$", "$4$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  // 6
  {
    question: "იპოვეთ $\\cos 2\\alpha$, თუ $\\tan \\alpha = 2$.",
    options: ["$1$", "$\\frac{5}{13}$", "$\\frac{2}{5}$", "$-\\frac{3}{5}$", "$2$", "$-1$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  // 7
  {
    question: "თუ $y = -3 + x \\cdot \\cos \\frac{\\alpha}{2}$ ფუნქცია ზრდადია, მაშინ რომელ მეოთხედშია შესაძლებელი იყოს $\\alpha$?",
    options: ["მხოლოდ I და II", "მხოლოდ I, II და IV", "მხოლოდ I და III", "მხოლოდ II და III", "ოთხივეში", "მხოლოდ III და IV"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  // 8
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან $y = \\sin^3 x; y = \\cos 5x; y = x^6(x + 4); y = \\cos^5 x; y = |5x|; y = |\\tan x + \\sin x|$ რამდენია ლუწი ფუნქცია?",
    options: ["არცერთი", "$1$", "$6$", "$2$", "$5$", "$4$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  // 9
  {
    question: "დახრილი $\\alpha$ სიბრტყესთან ქმნის $45°$-იან კუთხეს. დახრილის ფუძეზე $\\alpha$ სიბრტყეში გავლებულია წრფე რომელიც დახრილის გეგმილთან ქმნის $45°$-იან კუთხეს. დათვალეთ რისი ტოლია კუთხე ამ წრფესა და დახრილს შორის.",
    options: ["$30°$", "$40°$", "$45°$", "$60°$", "$70°$", "$90°$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  // 10
  {
    question: "მოცემულია ორი პარალელური $a$ და $b$ წრფე. რამდენი სიბრტყე არსებობს, რომელიც $a$ წრფეზე გადის და $b$ წრფის პარალელურია?",
    options: ["არცერთი", "$1$", "$2$", "$3$", "$4$", "$4$-ზე მეტი"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  // 11
  {
    question: "გამოთვალეთ რისი ტოლია $\\sin^2 (\\frac{\\alpha}{2} + \\frac{7\\pi}{2}) + \\cos^2 (\\frac{\\alpha}{2} - \\frac{9\\pi}{2}) + \\tan^2 (\\frac{\\alpha}{2} + \\frac{5\\pi}{2}) + \\frac{\\sin (\\frac{3\\pi}{2} - \\alpha)}{1 + \\cos (\\pi - \\alpha)}$ გამოსახულების მნიშვნელობა თუ $\\alpha = \\frac{\\pi}{3}$.",
    options: ["$1$", "$2$", "$3$", "$4$", "$5$", "$6$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  // 12
  {
    question: "იპოვეთ რისი ტოლია $f(x) = \\cos x + \\tan 2x$ ფუნქციის უმცირესი დადებითი პერიოდი.",
    options: ["$\\frac{2\\pi}{3}$", "$2\\pi$", "$\\pi$", "$\\frac{\\pi}{3}$", "$\\frac{4\\pi}{3}$", "$6\\pi$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  // 13
  {
    question: "იპოვეთ რას უდრის $\\tan (\\alpha + \\beta)$, თუ $\\tan \\alpha + \\tan \\beta = 2$ და $\\cot \\alpha + \\cot \\beta = 3$.",
    options: ["$\\frac{2}{3}$", "$\\frac{4}{9}$", "$5$", "$6$", "$1$", "$\\frac{1}{8}$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  // 14
  {
    question: "იპოვეთ რისი ტოლია $\\sin (\\alpha + \\beta)$, თუ $\\sin \\alpha = \\frac{1}{5}$ და $\\sin \\beta = \\frac{1}{3}$. $0 < \\alpha < \\frac{\\pi}{4}$ ; $0 < \\beta < \\frac{\\pi}{4}$. ",
    options: ["$\\frac{1}{15}$", "$\\frac{8}{15}$", "$\\frac{2\\sqrt{6} + 2\\sqrt{2}}{15}$", "$\\frac{2\\sqrt{3} + 2\\sqrt{2}}{15}$", "$\\frac{2\\sqrt{6} - 2\\sqrt{2}}{15}$", "$\\frac{7}{15}$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  // 15
  {
    question: "$S$ წერტილი $\\alpha$ სიბრტყეში მდებარე $ABCD$ კვადრატის წვეროებიდან დაშორებულია $7$სმ-ით. იპოვეთ რას უდრის მანძილი $S$ წერტილიდან $\\alpha$ სიბრტყემდე, თუ კვადრატის გვერდია $6$სმ.",
    options: ["$5$სმ", "$4$სმ", "$\\sqrt{31}$სმ", "$\\sqrt{43}$სმ", "$\\sqrt{29}$სმ", "$\\sqrt{17}$სმ"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  // 16
{
  question: "მართი კუთხის სიბრტყის გარეთ მდებარე $M$ წერტილი კუთხის წვეროდან დაშორებულია $5$-ის ტოლი მანძილით, ხოლო კუთხის გვერდებიდან $4$-ის ტოლი მანძილით. იპოვეთ რისი ტოლია მანძილი $M$ წერტილიდან კუთხის სიბრტყემდე.",
  options: ["$3$", "$2$", "$\\sqrt{3}$", "$\\sqrt{7}$", "$2\\sqrt{2}$", "$2\\sqrt{3}$"],
  correct: 3,
  tags: []
},
// 17
{
  question: "გამოთვალეთ რას უდრის $\\sin (1!)° \\cdot \\sin (2!)° \\cdot \\sin (3!)° \\cdot \\ldots \\cdot \\sin (45!)°$ (სადაც $n!° = (1 \\cdot 2 \\cdot \\ldots \\cdot n)°$).",
  options: ["$0$", "$1$", "$\\sqrt{2}$", "$\\frac{\\sqrt{2}}{2}$", "$\\frac{\\sqrt{2}}{4}$", "$\\frac{\\sqrt{2}}{16}$"],
  correct: 0,
  tags: []
},
// 18
{
  question: "რამდენ წერტილში იკვეთებიან $y = x^2 + \\sin 199° \\cdot x + \\sin 199°$ და $y = \\sin 10° \\cdot \\sin 20° \\cdot \\sin 40° \\cdot \\sin 80°$ ფუნქციის გრაფიკები?",
  options: ["არცერთი", "$1$", "$2$", "$3$", "$4$", "$4$-ზე მეტი"],
  correct: 2,
  tags: []
},
// 19
{
  question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლი შეიძლება იყოს $\\sin x \\cdot \\sin y \\cdot \\sin z + \\cos x \\cdot \\cos y \\cdot \\cos z$ გამოსახულების უდიდესი მნიშვნელობა?",
  options: ["$\\frac{\\sqrt{2}}{2}$", "$\\sqrt{5}$", "$2\\sqrt{2}$", "$\\frac{\\sqrt{2}}{2}$", "$1$", "$3$"],
  correct: 4,
  tags: []
},
// 20
{
  question: "$a$ და $\\beta$ პარალელურ სიბრტყეებს შორის მანძილია $4\\sqrt{2}$. $ABCD$ კვადრატის $A$ და $B$ წვეროები $a$ სიბრტყეშია, ხოლო $C$ და $D$ წვეროები $\\beta$ სიბრტყეში. იპოვეთ რას უდრის კუთხე $AC$ დიაგონალსა და $\\beta$ სიბრტყეს შორის თუ კვადრატის გვერდია $8$.",
  options: ["$30°$", "$45°$", "$60°$", "$90°$", "$15°$", "$75°$"],
  correct: 0,
  tags: []
},
// 21
{
  question: "$AB$ მონაკვეთი კვეთს $\\beta$ სიბრტყეს. მანძილი $A$ წერტილიდან $\\beta$ სიბრტყემდე $10$სმ-ია, ხოლო $B$ წერტილიდან $\\beta$ სიბრტყემდე $22$სმ. $K \\in AB$, $AK : KB = 1:3$. დათვალეთ რა მანძილია $K$ წერტილიდან $\\beta$ სიბრტყემდე.",
  options: ["$6$", "$2$", "$8$", "$13$", "$11$", "$5$"],
  correct: 1,
  tags: []
},
// 22
{
  question: "ჩამოთვლილთაგან რას უდრის $\\alpha$ პარამეტრი, თუ $\\sqrt{[\\sin \\alpha]} = 4x^3 - \\pi x$ განტოლებას აქვს სამი განსხვავებული ამონახსნი? ([$x$] არის მთელი ნაწილი)",
  options: ["$4$", "$\\frac{4\\pi}{3}$", "$5$", "$\\frac{7\\pi}{3}$", "$\\frac{5\\pi}{3}$", "$\\frac{6\\pi}{5}$"],
  correct: 3,
  tags: []
},
// 23
{
  question: "იპოვეთ რას უდრის $\\sin^6 x + \\cos^{2} 2x + \\cos^6 x$ გამოსახულების უმცირესი მნიშვნელობა.",
  options: ["$\\frac{\\pi}{3}$", "$0$", "$\\frac{\\pi}{6}$", "$\\frac{1}{4}$", "$\\frac{1}{6}$", "$1$"],
  correct: 3,
  tags: []
},
// 24
{
  question: "$A$ წერტილი დაშორებულია $a$ და $b$ პარალელური წრფეებიდან შესაბამისად $5$ და $6$-ის ტოლი მანძილით, ხოლო $a$ და $b$ წრფეებზე გამავალი სიბრტყიდან $3$-ის ტოლი მანძილით. ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია $a$ და $b$ წრფეებს შორის მანძილი.",
  options: ["$4\\sqrt{5} - 3$", "$4\\sqrt{5} + 3$", "$4\\sqrt{3} - 3$", "$3\\sqrt{5} - 4$", "$4\\sqrt{3} + 3$", "$3\\sqrt{3} + 4$"],
  correct: 5,
  tags: []
},
// 25
{
  question: "ორ აცდენილ $a$ და $b$ წრფეებზე აღებულია შესაბამისად $AB$ და $CD$ მონაკვეთები. $E$ წერტილი $AB$ მონაკვეთის შუა წერტილია, $F$ წერტილი $CD$ მონაკვეთის შუა წერტილია. მაშინ ჩამოთვლილთაგან რომელი სრულდება აუცილებლად?",
  options: ["$EF = AD + BC$", "$EF \\geq AD + BC$", "$EF \\leq \\frac{1}{2}(AD + BC)$", "$EF \\geq \\frac{1}{2}(AD + BC)$", "$AB + CD \\geq EF$", "$AB + CD \\leq EF$"],
  correct: 2,
  tags: []
}
];
